何栢良： 提醒如開頭有咳嗽及喉嚨痛等不太嚴重病徵，「千萬別以為自己一定不是感染新病毒」！

內地新型冠狀病毒感染肺炎疫情持續擴大，澳門昨晚（21日）確診首宗個案。港大感染及傳染病中心總監何栢良今日（22日）表示，留意到澳門確診個案發病初期沒明顯發燒，他提醒市民如開頭有咳嗽及喉嚨痛等不太嚴重病徵，「千萬別以為自己一定不是感染新病毒」。

何栢良表示，留意到澳門確診個案發病初期沒明顯發燒，只有上呼吸道感染。他指出，現時對感染新型冠狀病毒病人的臨牀資料相當少，很多呼吸道感染有兩個階段，有些病人首階段病徵較輕，不一定引致明顯發燒，今次澳門確診個案初期與流感等其他常見呼吸道病毒一樣無法分辨，這些病人可能出現輕微病徵數日後才出現肺炎病徵。

何栢良提醒，市民於人多擠迫的地方要佩戴外科口罩，特別有外遊歷史的市民，如開頭有咳嗽及喉嚨痛等不太嚴重病徵，千萬別以為一定不是感染新病毒。他指出，2003年SARS曾出現類似情况，部分病人初期病徵較輕，5至7日後才出現肺炎病徵，其後很快就發展至急性呼吸道綜合症。

姐係點

心

無發燒唔一定無事

咪即係唔好以為係傷風感冒就唔理囉...

姐係少少症狀都要睇醫生

correct

病毒都有愛國

睇醫生都只係會當傷風感冒開藥
唔會個個去做化驗，除非有肺炎病徵

帶口罩！！！
洗手洗手！

問題係家庭醫生咪又係會覺得係普通流感
快速檢試都係醫院先有

除非申報去過武漢就話啫

姐係一小小野就要去醫院了

唔好掉以輕心呀
繼續做好預防措施
記得洗手 戴口罩

根據建仔所講
會增加被感染風險

香港醫院負唔負荷到呀

附近間診所好似已經開始放大假~!!

下

癡線
咁點防

即係一日未死, 都有機會會死

好似依家有試紙

Plague inc 靚開局

冇病都搞到有病
醫院仲多毒

做番曬沙示時期嘅嘢
定期1:99漂白水清潔
重有記住保持隔氣有水，我諗宜家好多人無做

錯，係要去報警。

即係叫你戴口罩 大把自私撚以為自己普通傷風感冒就唔戴 狂咳傳染人

喉嚨痛都可能係仆街了

就算醫療條件好 但人嘅質素低吖嘛 病又唔戴口罩 唔睇醫生 食野味咪一樣會爆發

琴日光頭佬又話將會發展快速測試，即係未有啦

有少少徵狀都要帶口罩
唔好累街坊

不過藍屍唔識聽

依家好似戴口罩多數都係冇病，驚俾人傳染
有病既就覺得自己都病左唔鬼理

我搭巴士寧願坐係戴口罩既人旁邊

張建宗

有咩去急症室穩陣
好多家庭醫生好容易會當咗傷風感冒
有陣傳開咗就大件事

簡單一句 咳到氣管有聲就一撚定要睇

肺炎 = 呼吸道必定發炎 = 呼吸時氣管有聲

但係兩聲咳 喉嚨痕痛 + 冇返過支那 身邊冇支那肺炎嘅 可以觀察吓先

盲目入廠會增加醫療資源壓力 亦都會提高交叉感染機會

有事第一時間去狗屋除罩報案

同埋 有病冇病都要戴罩 洗手 返到屋企要換走街衫

講咩呀你 袁國勇話未驚過呀

曾到訪武漢了解新型冠狀病毒肺炎的港大微生物學系傳染病學講座教授袁國勇，會見傳媒，但未有戴上口罩。

被問到曾到過武漢為何不戴口罩，袁國勇說，由於自己沒有到過高危地方，在醫院沒有進入病房，亦沒有到過街市，所以不用戴口罩。

即係點，自己點驗

人肉ddos公立醫院

唉屌 ，香港應該大把人日日都有少少咳 喉嚨痛

去睇醫生咪又係當你感冒咁醫
唔通個個睇感冒佢都check有冇肺炎
真係難搞

係
重要呢種天氣 好易喉嚨痕

琴日個個張建宗..

政府普通科門診永世打唔通

我就係咁
咳同乞嗤咗幾日
琴日發燒去咗公院睇
睇喉嚨聽肺照肺開藥走得
冇化驗
一句說話都冇講到
我諗潛台詞係「照肺照唔到嘢，你feel到自己有肺炎再返嚟啦」

睇完篇野都覺得有少少喉嚨痛

其實肺炎有咩病徵？

突發！聽日中學生集會要取消

即係 沒事儿 没事儿

依家出街老閪都戴住口罩

想知流鼻水係咪

我喉嚨痛+咳左3個月

完全無睇過醫生

以佢所講武漢肺炎同一般呼吸道感染的病徵好似
同埋而家的病例好少
所以有機會係

同埋口罩用完要放膠袋先掉
要用有蓋垃圾桶
要廁所閂水喉要用紙巾包
淨係記得咁多

帶外科手套唔洗煩
入屋前記得扔咗去

氣管有聲姐係點利申 呼吸好似有少少辛苦

呼吸 氣管會自己有聲出 同埋 好明顯氣管深處有痰嘅感覺

我都係
好用力吸氣先得
除左呢樣之外冇其他呼吸道病徵

呢個真

要小心=帶罩 + 遠離人群
見到人咳就即時彈開

下下睇醫生既只會打爆醫療系列

屌那星真係瘟疫公司

去報警處理

寧枉勿縱

我都係

千萬
不要
一定
不是

扭夠駄未

到咗死家人時 口就不會這麼硬了

咳嗽喉嚨痛呢啲感冒病徵都係你唔會知ga wor

笑到gap gap 聲

咁係咪有咳同喉嚨痛要即刻入院

右上幅圖以為係探熱針的驗孕棒

真

睇完即刻有幾聲咳

唔好當係普通野囉

叫你防疫做唔到就落台啦

推

唔係掛我平時都係咁之前check過醫生話我咽喉發炎

即係想做死班醫護

良心醫生。

應該有分上呼吸道同下呼吸道？

諗起個日打遞紙巾鬼佬個廢老

咁就除咗個口罩啦屌你老母

個卡車人同個有病癲佬一齊都唔走
中左招真係自己攞黎

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

申請不反集會

要求全面取消往來武漢高鐵班次

同時製作長輩圖，向藍絲宣傳：

港共政權為左政治正確，妄顧市民生命安危，拒絕封高鐵

請大家善用呢顆政治核彈

有氣管敏感嘅人而家好淆 早兩個星期開始喉嚨痕有啲咳 無發燒 而家都仲係咁 兩日咳多啲兩日咳少啲咁

一陣佢中招就好笑

佢開記者會 果度都好多人架啵
唔係高危都起碼有危險性
乜佢咁受得起個風險

班友就淨係識奶鞋底

唔係
應該係話呢隻virus 嘅early sign同普通感冒一樣
我諗佢嘅意思即係話除咗送sample去驗之外佢都唔識分咁解

振美